[
	{
		"question": "هل يترتب ان توجد رافعة في المركبة ؟",
		"o1": " يجب ان توجد رافعة تعمل على الهواء فقط.",
		"o2": " يجب ان توجد رافعة مهما كانت صورة عملها تكفي لرفع المركبة وهي غير محملة.",
		"o3": " يجب ان توجد رافعة تعمل بضغط الزيت فقط.",
		"o4": " يجب ان توجد رافعة مهما كانت صورة عملها تكفي لرفع المركبة وهي محملة.",
		"answer": " يجب ان توجد رافعة مهما كانت صورة عملها تكفي لرفع المركبة وهي محملة."
	},
	{
		"question": "في أية مركبة تجارية يجب أن يوجد فانوس تحذير يبعث بنور اصفر متقطع",
		"o1": " في المركبة التجارية التي يزيد طولها عن 10 امتار",
		"o2": " في المركبة التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 16000 كغم",
		"o3": " في المركبة التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4000 كغم",
		"o4": " في المركبة التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي عن 15000 كغم",
		"answer": " في المركبة التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4000 كغم"
	},
	{
		"question": "في أية مركبات آلية يجب ان يكون فيها احذية امان؟",
		"o1": " في المركبات الآلية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 5000 كغم",
		"o2": " في المركبات الآلية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 8000 كغم",
		"o3": " في المركبات الآلية التي يزيد وزنها الاجمالي عن 15000 كغم",
		"o4": " في المركبات الآلية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4000 كغم",
		"answer": " في المركبات الآلية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 5000 كغم"
	},
	{
		"question": "لا يجوز ان يزيد العرض الاجمالي لمركبة شاحنة يزيد وزنها الاجمالي عن 3500 كغم",
		"o1": " عن 3 امتار",
		"o2": " عن 2,5 متر",
		"o3": " عن 1,8 متر",
		"o4": " عن 1,5 متر",
		"answer": " عن 2,5 متر"
	},
	{
		"question": "لا يجوز ان يزيد الطول الاجمالي لمركبة شاحنة ذات مدارين",
		"o1": " عن 12,5 متر",
		"o2": " عن 10 امتار",
		"o3": " عن 12 متر",
		"o4": " عن 11 متر",
		"answer": " عن 12 متر"
	},
	{
		"question": "ما هو اقصى ارتفاع لحمولة في مركبة تجارية وزنها الاجمالي المسموح به لا يزيد عن 1500 كغم ؟",
		"o1": " لغاية 3 امتار عن سطح الطريق",
		"o2": " لغاية 2 متر عن سطح الطريق",
		"o3": " لغاية 2,5 متر عن مسطح التحميل",
		"o4": " لغاية 2,5 عن سطح الطريق",
		"answer": " لغاية 2,5 عن سطح الطريق"
	},
	{
		"question": "هل يجوز استعمال مركبة تزيد مقاييسها او وزنها عما تحدد في الانظمة ؟",
		"o1": " لا يجوز ذلك",
		"o2": " يجوز فقط للمركبات القديمة التي لا يوجد لها قطع غيار",
		"o3": " يجوز لضابط الشرطة برتبة ملازم اول وما فوق ان يسمح بذلك",
		"o4": " يجوز لسلطة الترخيص ان تسمح بذلك",
		"answer": " يجوز لسلطة الترخيص ان تسمح بذلك"
	},
	{
		"question": "اذا سجل تحديد سرعة في رخصة المركبة",
		"o1": " مسموح السير بسرعة تزيد عن السرعة المسجلة فقط في الطريق السريعة",
		"o2": " مسموح السير بسرعة تزيد عن السرعة المسجلة في رخصة السياقة",
		"o3": " ممنوع السير بسرعة تزيد عن السرعة المسجلة في رخصة المركبة",
		"o4": " مسموح السير بسرعة تزيد عن السرعة المسجلة فقط غند الاجتياز",
		"answer": " ممنوع السير بسرعة تزيد عن السرعة المسجلة في رخصة المركبة"
	},
	{
		"question": "يضاء ضوء السير الى الخلف",
		"o1": " يستعمل في ساعات الليل فقط",
		"o2": " ممنوع استعمالة عند الرجوع الى الخلف",
		"o3": " عند استعمال الغيار الخلفي فقط",
		"o4": " يضاء بواسطة مفتاح كهربائي منفصل",
		"answer": " عند استعمال الغيار الخلفي فقط"
	},
	{
		"question": "متى تشترط سلطة الترخيص تجديد رخصة سائق جديد باجتياز امتحانات تقررها ؟",
		"o1": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o2": " اذا سحبت المحكمة رخصته لمدة شهر واحد او اكثر",
		"o3": " اذا سحب ضابط الشرطة رخصته لمدة 60 يوما",
		"o4": " اذا ساق مركبة ميكانيكية بدون رخصة سوق سارية المفعول لنفس نوع المركبة",
		"answer": " اذا ساق مركبة ميكانيكية بدون رخصة سوق سارية المفعول لنفس نوع المركبة"
	},
	{
		"question": "ما هو تعريف الحيوانات في انظمة المرور ؟",
		"o1": " كل انواع الحيوانات والطيور التي يمنع نقلها في المركبة العمومية",
		"o2": " الدواب والحيوانات الأليفة باستثناء الكلاب والقطط والطيور الداجنة",
		"o3": " الماعز والخرفان فقط والتي تستعمل الطريق",
		"o4": " الدواب الخطرة والتي تقاد بواسطة لجام",
		"answer": " الدواب والحيوانات الأليفة باستثناء الكلاب والقطط والطيور الداجنة"
	},
	{
		"question": "هل يجوز تنفيذ تغيير في مبنى المركبة أو نوعها ؟",
		"o1": " يجوز لصاحب المركبة عمل ذلك إذا كانت هناك ضرورة لهذا التغيير",
		"o2": " يجوز بشرط أن يبلغ عن ذلك في موعد الترخيص السنوي للمركبة",
		"o3": " يجوز إذا نفذ التغيير في كراج مرخص .",
		"o4": " يجوز بترخيص خطي مسبق من سلطة الترخيص",
		"answer": " يجوز بترخيص خطي مسبق من سلطة الترخيص"
	},
	{
		"question": "عند تجاوز مركبة متوقفة في طريق ذات اتجاهين :",
		"o1": " نبقى في مسلك التجاوز وقت اقل فقط إذا قدمت مركبة من الأمام .",
		"o2": " وقت البقاء في مسلك التجاوز متشابه في جميع أنواع الطرق .",
		"o3": " نبقى في مسلك التجاوز وقت أكثر منه في طريق ذات اتجاه واحد .",
		"o4": " نبقى في مسلك التجاوز اقل وقت ممكن .",
		"answer": " نبقى في مسلك التجاوز اقل وقت ممكن ."
	},
	{
		"question": "ماذا يترتب على السائق عمله عند انزلاق العجلات الخلفية فقط ؟",
		"o1": " توجيه المقود إلى اتجاه انزلاق الجزء الخلفي للمركبة .",
		"o2": " الضغط على دعسة الكلاتش .",
		"o3": " .جميع الإجابات صحيحة",
		"o4": " إيقاف عمل الفرملة .",
		"answer": " توجيه المقود إلى اتجاه انزلاق الجزء الخلفي للمركبة ."
	},
	{
		"question": "عندما تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك وهناك مركبة تسير خلفك فما هي النتائج ، حسب رأيك ، التي قد تسببها الفرملة الفجائية؟",
		"o1": " حادث طرق من الخلف .",
		"o2": " حادث طرق من الأمام .",
		"o3": " انفجار أحد الإطارات أو أكثر .",
		"o4": " جميع الإجابات صحيحة .",
		"answer": " حادث طرق من الخلف ."
	},
	{
		"question": "ما هي الإشارات المساعدة ؟",
		"o1": " هي الإشارات التي تهدف إلى مساعدة السائق في إرشاده إلى اتجاهات أو تحذيره من عوائق في الطريق وما شابه ذلك .",
		"o2": " هي الإشارات التي تعطي معلومات عن أمكنة واتجاهات ومساحات ومعطيات جغرافية .",
		"o3": " هي الإشارات التي تعطي السائق معلومات تتعلق بأنظمة وقواعد حركة السير .",
		"o4": " هي الإشارات التي تساعد في تنظيم حركة السير وإعطاء حق الأولوية .",
		"answer": " هي الإشارات التي تهدف إلى مساعدة السائق في إرشاده إلى اتجاهات أو تحذيره من عوائق في الطريق وما شابه ذلك ."
	},
	{
		"question": "إقفال العجلات الأمامية يسبب:",
		"o1": " توقف قوي في القسم الخلفي للمركبة.",
		"o2": " توقف قوي في القسم الأمامي من المركبة.",
		"o3": " تزحلق دائري.",
		"o4": " تزحلق مستقيم إلى الأمام.",
		"answer": " تزحلق مستقيم إلى الأمام."
	},
	{
		"question": "اي من العوامل التالية له علاقة بمسافة رد الفعل ؟",
		"o1": " سرعة المركبة",
		"o2": " وزن المركبة",
		"o3": " حجم المركبة",
		"o4": " حمولة المركبة",
		"answer": " سرعة المركبة"
	},
	{
		"question": "ما هي اخطار عدم المحافظة على مسافة ؟",
		"o1": " خطر التصادم وجها لوجه في حالة التجاوز",
		"o2": " الاصطدام بالمركبة التي امامنا",
		"o3": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o4": " مدى رؤية محدد",
		"answer": " جميع الاجابات صحيحة"
	},
	{
		"question": "في اية حالة يمكن ان تسبب حمولة في عدم توازن المركبة ؟",
		"o1": " عندما تكون اكثرية الحمولة في مقدمة الصندوق",
		"o2": " لا يوجد تأثير على توازن المركبة من جراء وضع الحمولة",
		"o3": " عندما تكون اكثرية الحمولة في مؤخرة الصندوق",
		"o4": " عندما تكون اكثرية الحمولة في وسط الصندوق",
		"answer": " عندما تكون اكثرية الحمولة في مؤخرة الصندوق"
	},
	{
		"question": "ماذا ينتج عن حمولة غير مربوطة ؟",
		"o1": " انقلاب المركبة في المنعطفات والضرر بالسائق وعابري الطريق الآخرين",
		"o2": " تلف الحمولة فقط",
		"o3": " لا توجد اهمية للامر",
		"o4": " حفظ توازن المركبة وخصوصا في المنعطفات",
		"answer": " انقلاب المركبة في المنعطفات والضرر بالسائق وعابري الطريق الآخرين"
	},
	{
		"question": "ماذا يجب على السائق ان يفعل اذا سقط قسم من الحمولة التي ينقلها على سطح الطريق ؟",
		"o1": " تبليغ البلدية",
		"o2": " ازالة الحمولة فورا عن الطريق",
		"o3": " تبليغ الشرطة",
		"o4": " تبليغ شركة التأمين",
		"answer": " ازالة الحمولة فورا عن الطريق"
	},
	{
		"question": "ممنوع ايقاف أو توقف مركبة قبل خط الوقوف",
		"o1": " قبل 12 متر",
		"o2": " قبل 25 متر",
		"o3": " قبل 20 متر",
		"o4": " قبل 15 متر",
		"answer": " قبل 12 متر"
	},
	{
		"question": "واجب إطاعة الإشاره لتوجيه السير في الحالات التالية",
		"o1": " إذا أعطيت من قبل شرطي بلباس رسمي",
		"o2": " فقط إذا أعطيت من قبل شرطي مرور توجد بحانبه مركبة شرطي",
		"o3": " إذا أعطيت من قبل مراقب سير في المفترق",
		"o4": " إذا أعطيت من قبل ضابط جيش بدون لباس رسمي",
		"answer": " إذا أعطيت من قبل شرطي بلباس رسمي"
	},
	{
		"question": "الشرطي الذي يوجه سائق مركبة أن يدخل الى طريق ممنوع الدخول اليها",
		"o1": " الاشارة لها أفضلية ويجب عدم الدخول لان ذلك يسبب خطر",
		"o2": " ممنوع دخول السائق اذا كان الطريق مغلق من الجهتين",
		"o3": " على السائق أن يدخل الطريق فقط في حالة حادثة طرق",
		"o4": " أمر الشرطي يفضل على الاشارات وعلى قوانين السير",
		"answer": " أمر الشرطي يفضل على الاشارات وعلى قوانين السير"
	},
	{
		"question": "العقوبات التي يمكن للمحكمة ان تفرضها على سائق يخالف القانون ، هي",
		"o1": " جميع العقوبات صحيحه",
		"o2": " غرامة مالية",
		"o3": " سجن",
		"o4": " سحب رخصة السواقة",
		"answer": " جميع العقوبات صحيحه"
	},
	{
		"question": "عند حدوث بنشر ( ثقب ) في احد الاطارات",
		"o1": " مسموح السير ولكن ليس اكثر من كيلو متر واحد",
		"o2": " ممنوع السير غلى هذا الاطار",
		"o3": " مسموح السير حتى اقرب محطة وقود",
		"o4": " مسموح السير حتى اقرب محطة شرطة بشرط ان يسير بسرعة بطيئة",
		"answer": " ممنوع السير غلى هذا الاطار"
	},
	{
		"question": "عند الوقوف الدائم ، يجب استعمال فرامل اليد",
		"o1": " فقط اذا كان الوقوف في طريق منحدرة",
		"o2": " دائما",
		"o3": " فقط اذا كان الوقوف في الغيار الخلفي",
		"o4": " فقط اذا كان الوقوف في الغيار النيوترال",
		"answer": " دائما"
	},
	{
		"question": "مسافة الوقوف تتوقف على",
		"o1": " حمولة المركبة",
		"o2": " حالة الكاوتشوك والفرامل",
		"o3": " جميع الاجوبة صحيحة",
		"o4": " حالة الطريق",
		"answer": " جميع الاجوبة صحيحة"
	},
	{
		"question": "نتيجة فرمله فجائيه ، عندما تتوقف العجلات عن الدوران على الطريق الرطبة ، يحدث",
		"o1": " المركبة تقف في المكان",
		"o2": " يحافظ على خط سير مستقيم",
		"o3": " أن مجال الحركة يكون أقل",
		"o4": " تتزحلق المركبة الى حد امكانية عدم السيطره عليها",
		"answer": " تتزحلق المركبة الى حد امكانية عدم السيطره عليها"
	}
]